末代會考生十年後分享

其實公開試衰左真係唔係世界末日

當時我炒左CE 上唔返原校
去左英國讀左a level
一陣思鄉又返左香港
主要係冇朋友
一齊去嘅香港人全撚部二世"組"
得我一個窮j

跟住死死地氣讀pre asso
上左asso又發現個科唔岩自己
最後未讀完就轉入左鯨大

最後讀完想離開香港散心 (同ex分手)
就去左WH
決定留係澳洲
所以就自己草錢加屋企人幫d讀master
而家留左係度做返master個行
移左民

所以其實一次失敗真係唔代表成世都係咁
唔好放棄啊

末代ce撚
咁就十年時間真係快

末代ce撚too
當年ce失敗真係想死，家姐個分仲係自己一倍
但好彩都入到三大順利畢業

巴打做盛行，咁就十年

絲都好勁，炒ce入三大

未代ce, 炒ce, 現在係Harvard 做研究

末代CE撚
我無你咁好彩
考完之後搵極都搵唔到想讀既野
讀HD個陣 屋企人又健康KEEP 住出問題
依加先TAKE番個DEGREE

好勁吧巴打，教授？

走左佬仲係到留言
正仆街黎

Master邊行
想移民

我都想，但至少入到名校做

有心唔怕遲，個degree係好好嘅大門

會計

連登好多人都係外國開post,咁都追擊？

巴打呢幾年係點行？

原本想早兩年讀
但個陣番工又超忙 日日朝9晚9咁齊 番到屋企都仲要繼續覆EMAIL
結果拖到依加

巴打做盛行

之前做IT
依加就做 sourcing

ce 唔夠8分，照搵私校讀上去中六七，勉強合格al，asso 都讀埋，再上三大，再拎埋scholarship出國phd, 之後入Harvard 繼續

好型，第時去美國旅行拜訪下巴打

點唔灰心?
老實睇你故仔我只睇到一個二世祖o既故事, 完全唔在地亦都冇共鳴
你由一開始到你個master, 你都係靠自己錢?
唔好話依家D後生仔, 我呢個AL年代o既老屎忽都唔覺有咩參考價值
只有一樣, 屋企俾錢你, 炒幾多公開試都得

垃圾物流office
當年競爭大到咩咁, 好彩-6入到水泡科, 而家高不成低不就

所以dse 衰咗真係唔洗去跳樓，讀耐d 就知成個教育制度只係唔岩你玩，香港太填鴨式教育，出到國就知唔一定跟model answer, 睇野闊左好多，好多野都係上一代留下落嚟嘅概念令到你覺得dse考試好重要

小弟唔係二世袓
你唔信都冇辦法
我係拎政府grant先去到(香港讀屋邨中學)
身邊全部同學都勁撚有錢
所以一個真心朋友都冇先返香港

去得英國讀左a level
唔慌窮去邊

我細個中意讀書但唔中意溫書
天才波所以炒左

我相講你絕對講唔上窮
你只係無你自己身邊朋友咁好家景
事實係香港地好多窮學生
升唔到學已經被父母逼住出去打工搵錢
唔會好似你咁有自由度去選擇和嘗試

去到英國 窮極有限
然後仲有錢比你起澳洲讀書
移埋民，老豆老母呢？

好多學生哥家境無咁好，連出國機會都無，考試衰左就出來打工，讀唔成大學，學返一技之長，做裝修都高收入過大部份大學畢業生

有個degree,真係走佬去英國都易d

有得去英國讀al應該家境都唔錯

望返上面，97前公務員政府有補貼
窮都去到，不過子女讀大學就冇

中學考全級尾幾，後來發力，CE得10分不過full cert，
經ive上poly，而家三十出頭50k一個月

去左英國讀AL
人唔笑狗都吠

小康家庭，中產都唔係
讀屋邨中學可以點有錢

有BNO, 但係冇技能, 英文又麻麻, 走到去都唔知做咩啦

可能當時我寫得太複雜，d 老師睇唔明就話我錯

我自己WH都有草學費，唔夠屋企幫d
佢地咁多年加埋比左唔多於三十萬

唔係d中產比一球讀四年果d
我呢邊識好多香港人一讀完dse就黎呢度讀

巴打都好勁

唔想再覆，自己睇上面

CE時候嘅香港，
同依家真係好多野唔同。

咁巴打幾多歲先出黎做野
而家升FINAL YEAR諗緊defer 半年返placement 定快D GRAD好

海 外 教 育 津 貼 用 以 資 助 公 務 員 安 排 子 女 在 英 國 或 原 籍 國 接 受 教 育 ， 下 列 人 員 除 外 ︰

第 一 標 準 薪 級 人 員 ；
按 臨 時 聘 用 條 款 受 聘 的 人 員 ； 以 及
在 1996 年 8 月 1 日 或 以 後 獲 發 聘 書 的 人 員 。

符 合 資 格 而 配 偶 沒 有 因 本 身 的 僱 用 條 款 獲 得 類 似 福 利 的 公 務 員 ， 可 同 時 就 最 多 四 名 受 供 養 子 女 申 領 海 外 教 育 津 貼 。

符 合 資 格 的 子 女 須 在 獲 准 領 取 津 貼 就 讀 的 國 家 接 受 全 日 制 教 育 ， 就 讀 的 學 校 須 達 到 可 以 接 受 的 水 平 。

一 般 來 說 ， 子 女 享 有 海 外 教 育 津 貼 的 期 間 ， 由 年 滿 九 歲 的 學 期 開 始 時 至 年 滿 19 歲 的 學 期 結 束 為 止 。

以 全 日 制 寄 宿 生 的 身 分 就 讀 寄 宿 學 校 的 子 女 可 申 領 寄 宿 學 校 津 貼 ， 津 貼 額 最 多 為 實 際 寄 宿 學 校 費 用 ( 包 括 學 費 和 宿 費 ) 的 90 % ， 但 不 得 超 逾 就 不 同 國 家 訂 定 的 上 限 。 如 子 女 以 走 讀 學 生 身 分 就 學 而 配 偶 並 非 留 在 該 國 照 顧 子 女 ， 有 關 人 員 可 為 子 女 申 領 走 讀 學 校 津 貼 。

利申父母唔係警犬，只係公務員，thanks

point幾多？

香港grad,做左一陣
Master完到宜家返左兩年FT

樓主好波，respect
真心以前咩讀書真係Onl79

可以係學生時期做咁多野

屋企唔方係餐搵餐食餐餐清

如果冇家底,樓豬應該一早出黎社會做野了

然後就會變今日主流既連登仔

97前先有，唔知咩point,
不過我知唔高
我有得去英國因為政府出9成錢
唔係屋企有錢
唸返果時日日屈係屋企因為冇錢就好sad

講左小康，父母都有返工
養到自己only

末代會考生

哦。

你上網做下research先
我英國讀完一年嘅錢同香港讀一年ugc學位一樣
四/五萬

巴打ug 個陣好勁?

第一個POST冇講,我冇屈你
餐搵餐食餐餐清既實況
可以有細路哥仲供緊樓情況下有錢俾你去做咁多野
所以我先會話如果你係『草根』, 同而家主流既連登仔差別唔大

命注定，運難卜，
三衰六旺好難捉；
仙灑脫，凡人俗，
犯規和尚食狗肉；
陽壽盡，落陰谷，
生老病死乃定局。

harvard讀phd都要搵人夾netflix?

嘩 你屋企都好多錢俾你敗
試下呢樣試下個樣

唔係CE撚
DSE RETAKE撚 (17第一次考，18自修)
15分變20分
JUPAS派咗OU，最後去咗太空
而家一邊等入Degree(唔係好Top嘅大學啦)一邊自修韓文同埋加入創意媒體行業
所以考試唔係人生全部與其叫小朋友唔好灰心，不如小朋友們問下自己可以參與啲咩課外活動令自己高興

可以phd人工唔高？
唔一定膠post呱

樓豬唔明餐搵餐食餐餐清既實況
你同佢講,佢都唔明
佢只係對比果堆人入面既『草根』
但對比『真草根』既人,就顯得略有餘力了

利申:19歲出黎社會做事,至今仍舊垃圾一條,但已經唔係靠打工去搵錢,而係靠炒股搵錢,打工做副業

CE炒，升band3讀AL
AL炒，讀asso
Asso入番ust
做野一年後就再讀HKU parttime taught master

而家我最想就係接佢地黎享福
做人最緊要唔好忘本

如果你space冇信心上大學
我suggest入ou

我記得我請左你黎做

咁巴打你真係好勁

而家仲讀緊？

樓上個個都好勁

我係ce炒咗repeat 成功，垃圾分上去讀al 炒晒之後
做咗嘢一段時間，之後報讀hd 成功拎獎學金加駁返上港大。

公開試只係一個人生小關，巴打絲打唔好氣餒
明白個種挫折，冷靜完要諗下自己鐘意咩，自己興趣行先。
搵唔到唔緊要，用一年、兩年去搵，係實會搵到，好似上面巴絲咁，去working holiday 去見識一下，打吓工識吓人。讀書其中一個作用係為咗擴闊自己圈子、眼界。
千祈唔好以為自己靠勞力可以打出一片天，除非你有人關照、帶，以及個行唔洗學歷，例如自己創業。
年輕時我都以為以前份工可以做到老，搵到25k一月，但裁員一定裁我先

總結，千萬要搵到自己方向，用一年、兩年不是問題，興趣永遠行先。
另外，除非有人關照、有小聰明、有生意頭腦等等，唔係的話千祈唔好以為自己DSE學歷夠同人競爭，你做邊行都可以進修、要不斷學習，咁樣你事業都會有好好基礎，甚至可以有意想不到嘅機遇。

創意媒體到你畢業就會明咩料

巴打唔好咁啦，可能佢認真呢

睇個人情況啦，無話一定
唔使講死邊間邊間嘅

Grad左lu

清都好勁，睇字感覺到你股謙卑

絲打都好勵志

睇到第三行已經可以唔洗睇

事業上有冇幫助？個hku master

我讀唔係讀呢科架我係出去跟師父同返訓練班架

咁長篇文其實只寫左兩隻字
父幹

唔重覆，唔一定去外國就係有錢
我拎90%grant去

其實去澳洲讀個master唔難，你係香港草三四年都夠學費
唔好比藉口自己啦

跌得多，希望後生仔女都唔洗走太多冤枉路
我小薯仔嚟，仲有好多事要向人學習
大家共勉之

p 牌仔

見到巴打你哋經歷 respect
係呢啲時間睇，好窩心

其實我嘅經歷好平平無奇
我唯一感恩係可以移到民
等父母可以黎退休
仔女都可以好好成長

奉勸各位中學手足
香港時日無多 隨時突發要走路果時外國就係睇你quali
考唔到既 唔緊要
有錢既去外國讀書順便移民拎國籍
考唔到既比啲心機重讀 考入大學
依家已經唔係講緊無大學學位會搵唔到食
而係講緊無學位隨時走唔到 比人捉去教育營
你個心諗住呢個後果既話 重讀一定會成功
唔係講笑 上年咁辛苦都捱得過 考個試你一定得既

巴打加油
相信你嘅分享都會正面地影響到好多人

樓主根本唔係窮

係，我個ou degree都幫左我報master

未窮到拎老綜
滿意未？
但父母都唔係月入50k嘅連登仔

當年ce al 都要repeat 先讀到大學，諗返轉頭自己好7，ce 應該去讀IvE 再上大學

你要多謝你屋企人俾咁多錢你讀書，好多人冇你咁好條件

認同
明白樓主係想分享
但難聽d講句 Alevel炒左咪仲撚慘
就好似望住當年CE炒左但DSE入返既人既感覺
所以得罪講句
樓主不如靜啦
好多人真係有志不能伸
大把人係真係窮到手停口停
我識有人就算升到大學
但問屋企借 都借唔到錢比大學留位費
你以為自己故事好勵志
但現實係何不食肉糜

巴打讀番係pt定ft?

Repeat真係好唔好受
睇住舊同學上曬岸

我都係沒袋 22分
但係反而無你咁叻
係香港做到隻狗咁得45K
好想好似你咁移民

Part-time 咁讀 辛苦到嘔

wh咩黎?

有屋企人幫已經好好
我都係末代

我唔否應屋企嘅support,但我讀master嘅錢其實我自己或者好多人返多兩年工都可以草到
無須誇大

香港人有一少部分係好窮好窮
但大部分住公屋嘅咪又係年年去台灣日本玩

我係澳洲都冇你搵45k咁多

Working holiday

我都係

絲而家點？

無乜幫助，見公司資助一半先讀下

巴打做邊範？

咁如果啲屋企負擔唔到
又會逼佢地出黎做野既考生見到你個post會點諗？
所以人地咪叫你靜囉
你自己覺得勵志啫

現在係醫科

唔係個個失敗既人都好似樓豬咁老豆老母用錢無限次次失敗都包你底

你點走？

我主要係好想移民
走到養到自己就得
香港幾百萬買間屋仔唔撚係路
你讀書開始計去到移到民搞左幾耐

我都係香港大學grad架，唔關父幹事
你入唔到八大都可以讀ou樹仁

唔勁呀, 上個月月入100K
今個月先得20K
做錯決定,賭性太重
本身今個月贏左55K, 錯決定輸30K

我想問呢堆數,作為一個連管理層都唔係既低級員工,要做幾多野先搵到?(包括背景,學歷,人脈)
而做幾多工作量先對得住呢個數?

澳洲讀master留低

我果邊早兩年一grad就可以永居
所以total兩年

做盛行？

樓主做邊行？學費幾錢？同埋你英文本身ielts幾分

CHING,你同我命運咁撚似
我CE full cert
AL全炒
又去過aus wh ,純粹去做奴工,做農場,存錢,一星期存500AUD
返過2個月1K / week既工

佢地幫一部分學費，生活費我自己返餐廳賺

貿易打雜

有個朋友CE好似20分，算係ok，如果AL正常發揮係會入到大學咁
但佢選擇左考DSE，當時身邊所有同學老師父母都反對
但佢自己覺得DSE一黎易考，二黎只係用多年同埋多一年大學生活
最後DSE好似考到30分，入左某頂尖神科

唔知有冇巴絲打自己，或者身邊都有人係咁樣?

利申：沒袋too
而家係香港讀完so called既professional master, 但係都無助移民

會計，學費兩年加埋30萬

咁醒，不過三十分都唔易

識得有個同事好似本身讀ive
之後成績好升poly
master再去nus讀

依家做緊副director

不如討論下樓主係咪attention seeker黎？
開兩次勵志 po

我冇考ielts,考pte全8
當年ce英文得3

有錢人真係好。。。

Sorry,第一個發現錯台

佢既分享係只係用多2年讀多次ce仲要考既科少左
本身已經係2年由0讀到ce
再用多2年由有20分程度讀到dse30分都真係唔出奇

雖然你講得冇錯

但佢爹娘係公務員, 雖然唔係叫中產/大富, 但對比返私人公司既打工仔,輕輕鬆鬆好多了(薪水上)

而呢點亦證明父母選左私人公司同公務員對往後生活既影響

要怪都係怪老豆老母唔係做公務員既料,特別97前就入去做既公務員

93

樓主個例子似乎都需要些小家底， 如果住屋邨平時生活質素唔高更加代表上一代好努力令你有機會向上流

呢個例子反而令我覺得要學習樓主父母儲錢比下一代做安全網

ps 儲緊錢做安全網， 準備生小朋友

咪撚玩

原本4月去英國闖下
點知肺炎搞到要推遲

唔好再屈我有錢please,我都係屋邨大

冇，下年自己草夠買

送得你去外國都叫有錢啦
理得你小康定中產

我都唔係好理解
你呢句結論究竟點得出來
上一上census或者去一去睇下D板間房劏房睇下D人咩家境
之後先討論香港基層究竟有幾多人有幾窮
btw, 閣下o既說話真係好有趣, 你D degree 真係讀返來?

多謝你支持

淨係唔駛逼出黎社會做野同交家用
其實已經唔太貼地
不過都係命黎既
羨慕唔黎

巴打客觀，父母有留少少幫我讀書都唔等於係有錢or even中產

移民好定香港好

都係末代會考生
炒左AL 拎住6000蚊學費上左大陸讀u
個次係我第一次搭飛機

我睇事與人點都係客觀
所以我靠炒股搵到兩餐
過份主觀會葬送一切

一年得7000鎊，但一年boarding要30000鎊
政府資助得兩成幾

我自己d舊同學朋友都係新界屋邨大
我自己居屋
我真係唔覺公屋果班窮到你講嘅咁
一樣細個打gameboy大個去下旅行咁

兩年，澳洲買樓冇咁難

宜家香港咁我recommend移

我唔係讀boarding啦
邊有錢
Public school咋
成班唔讀書

Harvard Med Scl & HSPH 唔多香港人 小心自爆

c hing你有BC護照? public唔係得英國或EU公民先入得去讀?

做得公務員，樓主父母至少都有讀過書，好多真係草根嗰啲，住公屋，父母都係無乜學歷做清潔，樓面待應倉務之類，有啲慘啲可能家人有長期病，家庭負擔好大，樓主屋企個財力應該好過大部分真草根既人

唔明點解你咁偏激
講真我知自己冇父幹
係香港出人頭地唔易
咁咪順理成章去外國做個普通人

下，我當時拎特區

其實你係咪五毛黎？

香港同美國Netflix account應該唔一樣
如果真係喺美國做緊嘢冇理由喺連登搵人夾

唔講太私人
我只可以講佢地加埋都係得40k月薪
真係同中產都差得遠
連登上大把一個都搵3x k啦
佢地只係愛我願意支持我去發展

父母有啲錢已好好，我身邊有朋友公開試炒咗，仲要借錢讀asso，平時要半工讀揾學費錢，去外國升學，真係諗都無得諗

都係命黎既
咁人地對比真草根,好命少少
造就命運大不同
真係羨慕唔黎
世事就係時間點差少少
所引發蝴蝶效應亦都唔同

時間點對於股市,戀愛,返工(其實都係睇老頂),甚至過馬路都有好嚴重既影響(基本上萬物都關時空事,卜卦,占卜都算係時空卦,都係一種狀態)

上面最冇得控制既就係戀愛, 唔夾就唔夾, 錯timing就係錯, 冇結果的
命都係一樣,老豆老母冇得揀,但如果老豆老母錫自己,真心對自己,咁就算好架啦

咁我而家上左岸接返父母黎住都好合理
本身以我家境投資移民係唸都唔洗唸
唔好誇大件事啦

咁又唔好攻擊樓主
但睇得出佢都stereotype左住公屋果班大部分都一定年年去台灣日本玩
同時自己經歷係一個好勵志既故事
我唔知呀樓主有冇試過體驗貧窮啦
睇樓主定義
佢似講緊而家真係窮到連劏房都住唔到
要去麥當勞訓先叫真窮
總之住公屋就有錢架啦
我唔知樓主點解對自己僅知既數字咁有信心啦
但就我所知 樓主係唔會聽得到其他反對佢聲音入耳
所以樓主我撐你架
雖然我住公屋 讀master既錢都未儲到 但根據你定義我應該係有錢

讀ou啦，我都係ou grad

仲讀緊？加油巴打

真窮撚感覺似曬命
我出黎做野前唔好講去外國讀書啦
想食餐三餸一湯都無
十一歲已經開始part time做外賣仔
日日公仔面
CE最後得12分
有band3肯收我中六都無用
屋企人逼我出黎做野

你果啲叫窮撚，咁我叫咩？
非洲土著？

做一個上大陸讀u嘅連登仔有咩感想

去英國讀書叫窮？

假膠炸

如果我係香港lower 30%
你係lower10%
而你針對我而唔係針對d真有錢佬真中產
我真係無言

講左好多次，我拎90%grant先去到
一年同ugc 4萬二差唔多

果陣公務員點計都唔係窮啦

2個就80K 一個月

但上年定前年人均收入先係得16K

條數難到我都唔識計, 上連登信FG 30K, 上到我都離離地地

如果佢地唔比，我都會返兩年工草埋剩低嘅學費，佢地係加快我嘅進度
但唔係如果唔比我就會放棄

而家都唔見得窮丫, 以跳point跳到高市面咁多既價黎講
係付出左時間同冇得轉行姐

係兩個加埋40k

樓主master讀咩

誇左少少
97前入, 跳point加埋40K
ACO跳咁多年都30K頂薪啦

今年嘅三人家庭月入中位數係33500
你確定呢一個月入可以供到一個人去外國讀書？
你話你係lower 30%
呢一個數據係邊度嚟？
定係事實你屋企本身係有啲錢，只係唔係最top嗰班

有冇人計下樓豬 由英國al, pre asso asso ou 再到澳洲master 用左幾多錢？
普通家庭可能只係準備十幾萬俾你讀local u, 連你個alevel 嘅錢都唔夠
如果一早打算去外國讀，我又唔覺得d 考生會有咩擔心

到我羨慕佢移左民
從來都係見囡囡嫁去幫外國人生仔移民
就好少仔移民靠自己

得啊爸係公務員咋
啊媽唔係
anyway真係唔有錢

咁易儲到錢真係好
窮撚唔搬出黎就家用一大筆
搬出黎就租金一大筆

然後有人係隔離講儲錢好易，唔好比藉口自己

Acct

末代屋村仔一名
中三考包尾, 中四留班
CE 得6分仲要主科唔合格
之後去左讀基礎文憑，再自修補返個唔合格主科
點知成績又ok 之後開始有自信再上高級文憑
讀完之後有大學肯收 就完成左個degree
而家都係三大master grad

唔想覆你，你太negative

睇咁耐佢一直都唔係同其他人對話
冇認真諗過人地講咩
一味上來拎認同, 取暖, 真係有D似同D藍屍討論
所以唔好推文覆

而家想留英咁易，唔好放棄

上面講左佢地加埋先得40k

哦,咁就make sence
97前福利好好多,7除8拆,都頂到既,唔算辛苦
但而家兩個加埋先得40, 爸爸削左D wor,返得office冇上title.
咁阿媽似PT多D了

你唔算有錢但絕對唔係窮
你父母收入或者只係香港中位數

但計埋公務員福利已係係香港頭25%

小康家庭出身係到叫人當自己窮撚，唔好忽視自己付出既努力
樓豬好有潛質做港共高官，口吻一撚樣難聽

lm

樓主計唔計到？ 會計master

我同你諗法一樣掉轉 但想幫推食花生

仲話人針對你
自我中心到呢

計下條數出黎囉，撚樣

一樣，大學個科太廢，唔係專業

你認真top 25%
你望下上班台d人先

你係咪唔知香港有班人連公屋都無得住
公屋租金幾多你又知唔知？

樓主我撐你，你只係善用翻自己有嘅資源，大部份連燈仔見人成功只可以講自己出身高度唔一樣，一樣嘅話自己都可以，唔敢去認自己係無撚用

一方面屌鳩傳統要俾家用，然後又一齊住繼續俾

講到自己有錢去外國讀書成就一定好過樓主

你phd之後都可以留

已經唔講舊制公務員嘅福利
你已經超過香港一半人嘅家庭入息
咁樣都叫窮？
再加埋好多好多嘅福利
哪裡窮？

信上班台啲人代表到香港...
我明你點解成個post 都比人插...

你知唔知咩叫井底之蛙？
就係只係用自己睇到嘅嘢，就當係全世界係咁
有機會可以睇吓政府嘅統計
嗰個就真係反映香港嘅經濟狀況

現制同舊制比福利,點都輸幾條街

所以我先講前年人均收入先得16K

條友死都想認自己係窮撚
想講到係靠自己努力打出一片天
而唔係先由屋企用錢幫佢鋪平左條路

佢真心以為上班台啲人代表香港中位數
好好笑

如果有錢大曬，年中又咁多中產子女讀唔掂返去？
其實講到尾係你點樣最大化你有嘅resource去幫你同屋企提升自己嘅係society嘅地位

Degree咩科？

比人研究呀？

絲打咩state

條友成隻癲狗咁款

又唔係做左乜衰野，正正常常分享

Bio
讀返自己鐘意既野

冇人講過你冇努力過
但只係你更加需要係多謝你父母幫你準備嘅咁多嘢
冇佢哋嘅幫助
你唔會有今日

你搵15000，如果同屋企住比3000家用
你逼自己點都草到7000
一年都84000,最遲三年半可以草到
如果你第二三年加人工
兩年半至三年就草到
即係話24歲就可以去外國讀master
生活費自己pt搞掂

呢點我諗你誤會左
讀唔到上去係指master/phd
但我從未聽過中產仔女連大學都未撚畢業,就算野雞大學畢業都係叫大學畢業
淨係拎住『大學畢業』呢4隻字,已經可以係一間公司作為管理層同散仔分別
即係話,返到黎點都撈到ger位
散仔要上位,冇學歷Support,冇撚用的,要升都升個有學歷
而真草根 ,有錢都拎黎供樓啦,仲讀乜撚野書(公屋唔係香港人住架啦8成講普通話)

巴打好勵志

多謝你嘅好意
講真我自己由細到大都比d中產親戚睇唔起
而家我移到民同接父母黎真係好爽
見到佢地個樣死曬就好笑

CE末代
之後係美國做野加讀書 打滾左差唔多十年 年頭返左黎
本來準備返返去讀Master 但係而家都唔知走唔走得成

邊有咁易

咩國家

十年後
女同學已經搵晒有米老公
男同學就個個成家立業 屋企本身又有樓
得我三十歲重係痴老母住公屋㞗吓㞗吓

十年了

美帝
但唔係咁易搵到工

所以就自己草錢加屋企人幫d讀master
而家留左係度做返master個行
移左民

你d錢同屋企人d錢個比例係幾多？

不如你講下你wh搵幾多儲幾多屋企幫幾多可以兩年夠錢讀master

留名待笑

呢個唔係重點，就算佢地冇我都會草
因為我想移民

靠你自己既本事係英國讀寄宿學校讀到要翻香港讀OU
我好懷疑以你既能力會唔會儲到錢
想就做到咩
個個都想做李生個仔啦

上面講左係public school同攞grant去
五毛靜啦好嘛

ou使唔使錢

成個post正評比負評多
我開post原因想鼓勵人
你想點？

問政府借架，你都可以

唔使還？

其實樓主個故事都勵志嘅
對有家底嘅人黎講
真窮撚就出返去算啦

嘩！
咁叻仔呀？
d學費一定平過香港啦
辛苦你啦，難為你係英國咁辛苦要翻香港讀OU
係英國d生活費一定係你自己打part time搵翻黎架啦係咪？

分十五年供，你冇借過？

真係好快 我都係末代ce撚
有無人同我一樣轉左去第一屆dse
真係眨下眼就過

講左扣完grant同香港讀asso一樣

上面有

你問吓自己冇老豆老母既幫忙
如果你只係一個普通公屋岀生既香港人
你會唔會去到英國讀書

我果時得17歲搵唔到工
滿意未？

咁就10年

希望下個10年可以慶祝香港獨立

我去到唔係因為咩，因為有grant咋
好你可以話好彩父母有褔利
但其實你有冇發現我唔係因為去英國移民
係香港u grad之後去WH

Me
Ce16但衰左英文升唔到中六
去左考dse又衰英文 2013先入返大學
但入到u好似通左任督二脈咁無啦啦識讀書
之後讀埋mphil但無再讀上去 留咗喺醫院做研究
睇返果時會考同班啲同學好多都結婚生仔
十年眨下眼就過咁 唔知下個十年又會點

你唔係靠哂自己既咩？
你唔洗父母幫都可以去到澳洲嘛，因為你會儲錢嘛，父母呢個factor可以唔洗理架嘛
你唔係想鼓勵人既咩？

早樓主前兩屆CE 成績差 升15份升唔到原校
之後考AL 順利入埋U
依家讀緊master等考牌

考完都想賣左早幾年買層樓
學樓主攪移民

好好笑個post 個樓主堅離地

唔想嘈，你要帶風向就帶

你都識講好彩啦
咁講咩努力姐
如果你係綜援公屋撚考幾個火箭攞船去英國讀書咁真係值得分享你既人生經歷啦

未代會考有無囡囡？

asso？

送得你去英國窮得去邊
屌你老母咪撚離地啦
講風涼話
咁都叫勵志

堅離地都痴線
又話ou分十五年供，去到wh又儲到錢讀master
到咁耐都唔敢講wh搵幾多同老豆老母幫幾多

搵到同路人好滾動！
我當年ce 11分 （記得果陣差d俾人昆左去讀咩酒店管理學院既野雞學校 教育局唔認可）之後留左原校repeat 考Dse 果陣好大決心終於dsr成功左 2012年入左大學 （教大自資）
然後讀左兩年又唔鍾意 轉左去樹大重新讀過 搞到成18年先畢業
但正正因為咁 身邊既朋友全部96 97年 無論feel 思想都俾佢地同化左 始終變左同佢地相處大學四年 反而同會考果班同學有左代溝
真係十年人事幾翻新
但我想講 無論點都好 真係條條大路通羅馬
一次衰左唔代表d咩 搵到自己想做咩career 比較重要
因為出到黎做野 你就會發現好多工都唔太關你學歷事 工作經驗重要d 更加無人care 你讀咩/ 邊間大學 除左老師 律師 醫生 果d專業資格既工真係關學歷事之外

樓主咪理班鬥慘大會連登仔啦
人地開個post就係想同班就放榜中學雞講公開試唔係一切
費事佢地見考衰左就上ifc
點知成班連登仔就入黎鬥慘，話自己屋企點窮，自己幾早出黎返工養家
得罪講句，你屋企幾窮關人撚事咩
老實講，樓主個故事就無咩參考價值既
唔係個個都好似你咁係公務員家庭供到去外國
不過都唔知班連登仔jer鳩住話人地靠父母做乜
咁人地父母係供到wo，唔通唔撚用？
而且人地樓主又無話自己白手興家

屌你老母離地閪
仲講風涼話
潛啦垃圾

佢可能真係有努力既
屋企8自身努力2咁上下囉
以樓主差唔多background既比佢應該係跑包尾果堆

末代al衰咗
讀完hd就出嚟做bank
做咗六年
工作都叫穩定（收入~40k）

而家repeat同讀asso比起以前都易左入大學
一次衰左都唔好放棄係真嘅

講番我身邊末代會考既都有d結左婚生仔
有d仲係單身
依家做緊無得番工既飛鴨
無你番醫院咁好彩 有穩定收入

唔代表唔使還
當你asso同ou都係分15年還
去到你第3第4年你都還左3-4萬啦起碼
都已經係你所謂讀master既錢既10分1

薯片30萬月薪都係中產啫
so樓主係窮撚好正常

2009CE 2011AL
兩次考試都好順利
入所謂神科 做典型專業人士
年薪過1m
對我黎講讀書真係好撚重要
前提係你要讀到做到top果堆
見到身邊普通8大畢業嘅朋友同學仲浮浮沉沉緊
就好想多謝老母生左個識讀書既腦俾我

仲要揀hku hall同影到人買starbuck添8

係香港出身父幹已經=實力既一種
不過好多人有父幹 都唔會選擇讀master
大家咪欣賞下樓主呢份精神算lo
都有可取之處既.....

末代ce都無乜特別
但末代al真係好絕望
記得個時全部人焦點都落係第一屆考dse既人個度 包括我間中學既老師
好似比世界遺棄左咁.....

no photo no talk

父母有錢都要樓主生性先得geh

咁你有冇諗過唔係個個都有得grant
講到個個老豆老母都係做公務員咁
仲要之後俾不多於30萬你去讀master
冇話你唔努力既，但唔覺得有幾勵志囉

成段故事唯一一樣值得參考既就係叫大家讀個degree再轉master搏移民
不過冇父幹都係達成唔到
建議讀唔成書又冇錢又冇老豆老母照住個d dse考慮下重讀再搏或者讀ive搏入U
讀唔到U起碼都有拎住個high dip先
當然亦可以選擇投胎搏下咁岩投中樓主呢個case都得
到時仲可以開po鼓勵下大家

大約就係普通人跑步VS體能差既人踩單車
跟住話自己雖然體能差但其實都可以走得更遠

身邊識親既離地撚同樓豬一樣, 都係會識扮貼地
樓豬你既然讀過下書, 應該知咩係survival bias
點解成功時得閒都要去失敗者既墓地打個轉, 望下就知人所引以自豪既成只不過係比其他人多點幸運, 但大多數人習慣將呢點偶然有意無意理解成自己能力既必然
樓豬你一片好心分享被人咁潑一大盤冷水, 唔岔氣係正常, 但呢堆咁難聽既說話係大部分人每日都要面對硬掘掘既現實 考衰左就係考衰左, 無就無, 唔會有uk, 唔會有second chance, 都唔會有半工讀
呢個係你以往忽略, 又或者以為自己一直了解既事實

Lm

學英文，進修

大哥我唔係話你吹水
但我真係未撚聽過有人喺哈佛研究仲要去English Town學英文喎

同你有啲似 不過我係ce衰到貼地
升唔到上去 而且屋企又無錢
就逼住出黎打工 一打就打左6年
之後覺得自己學歷太低
就走左去報YJ 讀左一年 其實on9左 我應該直接報HD讀
因爲滿21歲就可以報一定收 無睇清楚7左
Anyway之後我都有報到HD
讀左2年 今年grad左
但我唔會諗再上埋大學 屋企人年紀大 出黎做野算
所以ching諗諗佢 你有能力既唔好哂 唔使驚跟唔到喎 我仲屎過你 咪又係hd grad到

呢個位真係忍唔住要回
你想鼓勵人唔代表你鼓勵到人
成個post幾多人話你知，你個人係幾無知
講得出好窮好窮只佔極少部分嘅你真係戇鳩得過份

笑撚死 你唔係一次失敗咁簡單
你係直程成個人生都失敗

唔介意既問多少少
屋企環境如何? 父母有無擺好多心機落你到?
你覺得屋企 父母 對你既成長 讀書 影響大唔大 ??

普通中產啦
我覺得有影響，但唔係決定性
我阿哥細妹讀書都唔叻
有個直頭u都入唔到

語文永遠都學唔完嫁啦，香港學生地咪一樣keep 住學英文？有咩問題呀，幾多年前呀今年2047?一定要英文差先可以再學好d?唔可以精益求精？

仲有既係唔一定英文好勁先入到，你溝通正常，又識寫文章，主要係個思維，人地果邊自會請你，申利IELTS 得8分，想練多d 生活slang 先想去學下，但最後冇去到，因為知道佢地好似教小學生咁

你咁係咪想同d dse 放榜同學講，你考得好差，你去跳樓投胎啦？你目的係咪想人快d 死？

當年有2X 分 已經以為自己好勁
2012 AL成績都唔差 最後入左三大非神科
而家畢左業5年 都係搵2X K 一個月
根本一啲都唔勁
對比起成績差過我 去做護士既同學
佢地而家人工已經接近40 K

走上嚟扮勵志刷存在感
樓主幾啱做保險倫敦金嗰啲工

你想鼓勵人
鼓勵到話人五毛又話人地出唔到國一撚定係唔儲錢哂錢去旅行
冇人問候你娘親都算有禮貌
畫公仔畫出腸講句
打少陣飛機啦
呢個世畀好大 其實你真係唔算得係咩
你之前開po可能大家未有知全面野
咁當正面心理學咪比下正評你
雖然你成功 但應該唔會諗到自己係好彩
其實事實上你真係靠父幹
所以請你做人humble少少啦
你都唔係第一次label人
之前又開po label香港人點點點 而家又開po label人住公屋係富戶 又label反對你意見既人做五毛
你咁樣鼓勵人真係多謝有心啦
總結來講
成個po講左咁多離地既野
你只係一個好命既癡線佬
所以大佬唔好再咁癡線啦

再次利申：住公屋 莫講話去旅行 唔會儲錢去旅行 master都未儲夠錢 拍拖洗費主要我出 供緊細佬讀書 父債子還 真窮公屋撚

點樣惡補英文?
定係炒左CE但英文都OK

我都係末代會考&AL
當年CE 20分，E依都係一名垃圾

講到尾都係靠屋企

老實講，家境富唔富裕，對人生好有決定性，
見過有同學，成績唔好，但家人有間（多間）餐館，唔洗做野，已經有仔女，同女友住緊所謂豪宅既私樓
利申：家境普普，家人OFFER 我外國讀大學，但自己揀係香港讀

其實係美國啲名校做研究唔係一定係勁人。有啲成績普通嘅大學生暑假都會去呢啲大學做research assistant。就算postdoc lecturer adjunct professor 都係比一班搵唔到AP教席嘅人做。人工勁低，合約短，又大壓力因為如果研究冇成果好可能一路做呢啲位，每幾年就要轉去第二間學校。係得個名好聽，用黎呃下啲親戚朋友

老實講，我應該係你所講"成績差過我"既同學。。。
其實，唔少同行，AL 都唔差

成個po生存者偏差
CE考衰左十年間自殺死果班都留唔到言
搞到好像個個都睇得開，沒事

咁即係堅定流？

讀咩科真係好緊要，我中學讀中西史文學，屌

我把口唔識講野，做唔到

睇書睇電影

真係好撚勵志
用8千月薪買林寶有得揮

唔好死撐啦
上面又起到你夾Netflix 又影商場相又返工乜乜柒柒呀哈佛學者

炒CE 無scholar去英國都叫窮撚

有90%grant

仲做黑警

升職唔會唔睇學歷
冇返個degree holder,點升得落
唔升職除左跳跳虎轉工,真係唔好諗住加好多人工, 有5舊都已經要還神

當然點都最好有個degree holder 我意思係唔好太介意邊間大學 / 咩科。除左野雞大學唔好讀/ 專業人士要睇重咩科咩大學之外

唔勁就做保險地產啦，講到自己一早出黎做嘢，又唔搵d錢多嘅嘢做

收皮啦，又話窮又拍拖
窮就應該節省洗費啦，仲講到話洗費自己出

我唔岩 一諗到毒撚襯完衫都冇拖拍 我唔應該拍拖

7少陣先啦，樓主陳篇嘢根本無吹噓過任何佢自己嘅能力，完全唔知你係邊度睇到話佢自豪又盛，反而係你個失敗撚。

如果係考衰左就無咁就唔會有咁多asso升大學啦 咁分享下又有咩問題？定係你自己唔忿氣咋

唔會有second chance係你屋企窮姐，唔關人地事啊，窮人生仔供唔到佢地讀書有咩好講？

係啊，所以你呢d垃圾咪繼續窮落去
我下年去working holiday啦

但你咁毒去完working holiday 都冇用架
都唔會由毒撚變有女架
我窮我垃圾都有女鍾意
你屋企真係慘
帶你隻癲狗睇獸醫先啦
等陣working holiday 又亂咬人

咪睇下掂law

保險好睇人, 我食唔到呢行飯
地產的話你可以睇下近幾年再講

如果你做後者,你肯定冇本錢(2009年底薪好似4千定6千,而且冇單開我都幾肯定你俾唔到家用)存到資金去炒賣亦都唔會累積到相關經驗,甚至日做12粒鐘,連生活都冇埋

唔講D乜,我淨係講下我公司福利,21AL, 幫供埋MPF, 冇乜野做,都做左7,8年
想問下CP值高唔高? 涼住冷氣炒股

時也命也運也

張中行 自嘲

末代AL炒左真係搵笨
中學比DSE讀多年
asso/HD 2年
上返U又係同DSE一樣讀3年
到grad已經24歲

tldr
計返樓主應該27歲
依家做盛行 月入幾多 儲左幾多錢？

收手啦 唔好再炒股票賺錢
炒股票高風險玩下係可以，但係賺唔到錢
你做生意一定多過打工

?? 唔使畀家用??
屋企唔使你出錢養呀 唔使要家用開飯呀
嘩 仲有錢幫補你
大把人恨都恨唔到呀
努力？我點努力都唔會有得去英國留學呀

屋企人差唔多比左成30萬你
都叫屋企窮

我都93年 17歲就出黎做野 點會搵唔到工呀

我屋企窮 唔敢問屋企拎錢讀ive 你睇你幾幸福

CLS, 你賺唔到唔代表我賺唔到
學好TA先同我講野啦
你以為師奶買餸呀,亂鳩咁黎?
控制好風險玩到你死果日都仲得呀
只要你唔好掂洐生工具.